<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh-CN"><title type="text">SleepDevil</title><subtitle type="html">SleepDevil的个人博客</subtitle><updated>2022-12-18T12:02:35+00:00</updated><id>https://SleepDevil.github.io/blog/</id><link rel="alternate" type="text/html" href="https://SleepDevil.github.io/blog/"/><link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://SleepDevil.github.io/blog/atom.xml"/><author><name>SleepDevil</name><uri>https://SleepDevil.github.io/</uri><email>sleepdevil2zhu@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><generator uri="https://gohugo.io/" version="0.108.0">Hugo</generator><entry><title type="text">2022年总结</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/2022_summary/"/><id>https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/2022_summary/</id><updated>2022-12-18T12:02:33+00:00</updated><published>2022-12-18T17:06:07+08:00</published><summary type="html">一转眼又是一年过去了，时间过得真快啊~ 今年算是人生中比较关键也是影响比较大的一年吧。……</summary><content type="html">&lt;p>一转眼又是一年过去了，时间过得真快啊~&lt;/p>
&lt;p>今年算是人生中比较关键也是影响比较大的一年吧。关键在于今年是我在大学的最后一年，明年就毕业了，对于没有考研打算的我，需要确定好人生下一个大阶段准备做的工作。影响比较大在于这一年经历了太多的事，整个人的心态、想法都发生了很多的改变。&lt;/p>
&lt;h1 id="工作">工作&lt;/h1>
&lt;p>工作上整体算是有惊无险吧。由于疫情原因，各大互联网大厂都在进行裁员、缩招，所以今年的秋招格外的残酷。6月份到字节的基架前端实习，9月底被告知不符合预期不建议答辩；10月初开始寻找字节内部跨部门机会，最终渡过了地狱般的一个月，在11月初终于拿到了满意的offer，在西瓜视频前端做业务，由于我本身也没有其他offer，并且给出的薪资也比较丰厚，所以果断签下三方，占下这个坑位。在我签了三方之后，字节内部又开始调整架构，好多部门的 hc 冻结，有的校招生被压薪资，有的被取消 hc……在这动荡的年代，发生什么都已经不足为奇了，就像现在签了三方的我也一样有可能会被毁约，所以往后的日子，心态都会变得更好。也很感谢之前实习的部门ld，提早告诉了我结果并为我指明了我当前情况下最好的道路，还给了我一个月的时间带薪面试；在一些实习生交流群里，经常见到一些实习了七八个月才被告知不给转正的，那些才是真的倒霉。&lt;/p>
&lt;h1 id="生活">生活&lt;/h1>
&lt;p>生活方面是受疫情影响最大的了，从去年开始第一次跑半马，到跑了三次半马。而在今年却一次马拉松都没跑成，今年的跑马计划主旋律就是延期与&lt;strong>遗憾&lt;/strong>。
&lt;img src="https://s3.bmp.ovh/imgs/2022/12/18/7dd988653b7bcce8.jpeg" alt="">
&lt;img src="https://s3.bmp.ovh/imgs/2022/12/18/e0561cc902c2f7f8.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>想去长沙吃遍大街小巷，想在北京天安门前共唱国歌，想在厦门的海滩边吹晚风……本来今年是想通过自己工作赚的钱去国内各个仰慕已久的城市去跑马拉松并游玩，但奈何疫情防控，今年这个计划算是完全泡汤了。不过在全面放开的23年，这个计划又可以重新提上日程了。&lt;/p>
&lt;p>今年虽然在跑步上没太多的进展，但借助公司签约的健身房，自学了自由泳并培养了不错的水性；希望在明年可以继续增强这一方面，并逐步尝试去进行公开水域游泳，以及参加铁人三项比赛。另一边，入手了人生第一辆公路车捷安特95d，但骑行水平还有待提高~
以后的话，还有学习滑雪的打算=。=&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://s3.bmp.ovh/imgs/2022/12/18/2b64134b206b4471.jpg" alt="单飞十三陵" title="单飞明十三陵">&lt;/p>
&lt;p>今年12月初国家开始实施全面放开，在北京的我首当其冲就阳了。阳的时候才发现自己在某些时刻真的会很脆弱。高烧的最严重的时候头疼欲裂，双腿几乎无法支撑起身体，站起来都很困难，北京的药店买不到温度计，幸好有从家里带过来的布洛芬。算上去年的暑期实习，我在字节实习的时间也有半年多了，也算是半只脚跨入了职场了，逐渐的开始改变自己的做事习惯、为人处世风格去更好的融入职场。逐渐的感受到了年龄的增长和工作的压力，也确确实实的感觉到自己在变老，身上需要承担的责任更重。在周末和老学长们一起打游戏开黑的时候总是能听到学长们的女朋友和他们聊天、作伴，而自己却依然是孤苦伶仃的一个人-.-有的时候确实会很羡慕两个人的生活，尽管我知道这其中不仅有美好，更多的还会有坎坷。但在一个人生病高烧的时候，可能还是挺希望有个人能在身边照顾一下的吧。
&lt;img src="https://s3.bmp.ovh/imgs/2022/12/18/d8da0869fd1e0dd3.jpg" alt="" title="21年和22年对比">
俗话说的好，字节一年，人间三年。&lt;/p>
&lt;p>一次游泳之后打了个卡到朋友圈，以前的老同学都觉得我沧桑了许多（我自己还没觉得）。今年对我，以及对整个我这一届的00后来说，都是一个十分重要的一年。我们19年离开高中，怀着憧憬进入大学，而年底则传来新冠疫情的噩耗，随后就是无尽的居家、查核酸、封控……我们这一届的校园生活注定是充满特色、也是最与众不同的一届；而在我们即将毕业的这个寒冬，我们又等来了国家全面放开的消息。对我来说，大学四年，我呆在学校里的时光绝对不会超过一年半。如今这个节点，该找工作的都找的差不多了，准备考研的还在奋力备考，明年，就是我们这一届大学生进入社会、绽放光芒的时候！&lt;/p></content></entry><entry><title type="text">Why We Marathon</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/why_we_marathon/"/><id>https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/why_we_marathon/</id><updated>2022-12-18T12:02:33+00:00</updated><published>2022-11-22T22:46:18+08:00</published><summary type="html">我们为什么要跑马拉松？ 今天看微信群里有人问了个问题，引起了我的一些思考，于是写了这篇……</summary><content type="html">&lt;p>我们为什么要跑马拉松？&lt;/p>
&lt;p>今天看微信群里有人问了个问题，引起了我的一些思考，于是写了这篇文章，记录下自己为什么喜欢跑马拉松。
&lt;img src="https://s3.uuu.ovh/imgs/2022/11/22/12a649c854ee66d9.jpeg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>他认为马拉松在跑步机上会比在路上跑安全的多，再加上现在疫情严重，觉得在健身房里还可以避免接触，更加方便。随后一位跑者跟他解释说，马拉松，不只是跑步；路上的风景 ，观众，也是一部分；以及跑友线下汇聚，也是社交活动。再加上城市的风景，和跑步机上是完全不一样的。我觉得说的很好，我对于马拉松也有自己独特的追求。&lt;/p>
&lt;p>在没有疫情的时候，我们经常可以看到一些马拉松爱好者全国各地的坐车、坐飞机去参加比赛，为什么他们会热衷于这项活动呢？就像之前人说的一样，马拉松有它独特的魅力。对我们跑者来说，平常日复一日的训练，大多是跟自己较劲，在这过程中，孤独是主旋律；而比赛的时候一方面是检验自己一段时间的训练成果，另一方面则是可以通过跑步去认识五湖四海的跑友，去感受不同城市的乡土风情，在这过程中，热闹是主旋律。这二者对于我们人生来说，应该是相互促进的。&lt;/p>
&lt;p>在某种程度上，跑步机与路跑马拉松，也许能代表两种不同的生活态度。在跑步机上，你有着固定的步频，你可以风雨无阻，不会受到外界环境的影响；你可以不必关注周围，只用做好自己即可，脚下的跑步机会自动转动履带来送你前行。这也就像一种人生，平平淡淡，一切都在掌握，不会发生巨大变化的人生。有的人可能就喜欢这样的人生，他们更多的喜欢的是平安、稳定的生活状态，而不愿意去面对外在的巨大不确定性。&lt;/p>
&lt;p>而路跑马拉松，则是一个充满不确定性的比赛。尽管马拉松已经做了封路的准备（这样你可以不用考虑来往的车辆等不确定性因素），但你仍然要面对很多的不确定性，你遇到的天气可能并不是每次都是晴天，你跑的路可能并不都是平坡，你在途中可能会踩到石子被绊倒，甚至你可能会跑错方向……你没有前方自动送来的履带，你没有为你遮风避雨的屋子，你没有一直在吹风的电扇……但是，你有成千上万的志愿者为你保驾护航，你有成千上万的观众为你加油鼓励，你有成千上万与你有着共同爱好、共同追求的人与你一同跑向终点！选择了马拉松，其实就是在选择这样的一种生活态度。我们不想我们的人生像平静的湖面一样波澜不惊，我们想去更广的世界，去见识更多的人文风景，去结交更多的跑友，去感受更多的精彩。&lt;/p>
&lt;p>可能有人会觉得马拉松很严格，会有关门时间；觉得自己可能完成不了比赛，但其实只要你踏上了赛道，你就超过了其他90%的人！在2022年的北京马拉松上，最后一位完赛者是一位86岁的大爷。可以看到，尽管计时器上已经超出了6个小时的马拉松关门时间，但关门兔子经过讨论后仍然决定在这位大爷后保驾护航，帮助他顺利完赛。这就是马拉松的温度，我们的人生中也需要这样的感动，只有这样，才能激励我们更好的向前。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://s3.uuu.ovh/imgs/2022/11/22/560e8b01313c57d9.jpeg" alt="">&lt;/p></content></entry><entry><title type="text">Weakness</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/autumn-recruitmenet/"/><id>https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/autumn-recruitmenet/</id><updated>2022-12-18T12:02:33+00:00</updated><published>2022-11-08T14:02:24+08:00</published><summary type="html">这两天终于成功上岸秋招了，正巧碰上北京马拉松举办，遇到了很多事情，心中有所思考。 大约……</summary><content type="html">&lt;p>这两天终于成功上岸秋招了，正巧碰上北京马拉松举办，遇到了很多事情，心中有所思考。&lt;/p>
&lt;p>大约在九月底吧，在字节云被通知无法转正，于是十月一整个月都在面试。当时真的很累，接近崩溃，每天就是各种投简历，面试。在经济情况很差的情况下，各大公司招人越来越少，难度越来越高，并且竞争也越来越大，还好最终成功上岸西瓜视频前端。以后，对工作上的事要更加努力，保持竞争力，否则随时可能面临失业风险了。&lt;/p>
&lt;p>再说说马拉松吧，今年疫情还是没有得到有效的控制。也是从十月份开始吧，各大赛事纷纷开启报名、抽签，但到了临近比赛的日期时，却等来的都是延期或取消举办的消息，让广大跑友空欢喜一场。但在上周末，三万人规模的北京马拉松成功举办了。于此同时，我报名的北京地方小马拉松常营马拉松，990 人规模，宣布延期。&lt;/p>
&lt;p>明眼人都看出来了，这里面不对劲。别的地方马拉松都不给办，北京就可以办，是北京疫情防控的好吗？如果北京疫情防控的好的话，那为什么北京地方马拉松常营不给办呢？说明北京马拉松有着不一样的意义。&lt;/p>
&lt;p>一方面，他地处北京，是中国的首都，有着独特的象征意义，一定程度上可以表现中国对于疫情的态度。另一方面，这次报名限制十分严格，只允许北京本地人以及常驻人口报名。&lt;/p>
&lt;p>通过这场马拉松，我们可以看到，在 ctd 之后，中国对于疫情的态度是乐观的，相信能够战胜疫情，所以义无反顾的举办了三万人规模的北京马拉松。但等到北京马拉松办完的下一个周二，已经可以看到，北京的疫情又呈现上升的趋势了，公司多个公区居家办公五天，要求三天三检；广州那边疫情大规模爆发，不受控制……可以预计的是，未来很长一段时间，仍然是没有举办马拉松赛事的可能。&lt;/p>
&lt;p>再说说一个有关北马的小故事吧，网上的播音员赵可也是马拉松爱好者，并且定居在北京，为了这场比赛也是准备了很久；他在几个月前组织的日落检测场里也有很多参加北马的小伙伴一起训练。但老天有的时候就是喜欢开玩笑，在北马比赛开始的前一天晚上，他所在的小区突然因为疫情被封控了，小区里人员不给出去，所以他就错过了这场期待已久的马拉松。网上也很多北京跑步的网红发视频表示遗憾，他自己也很遗憾。&lt;/p>
&lt;p>命运有的时候就是这样，总喜欢在你人生关键的时刻给你开个玩笑。明明你已经做了你能力范围内的所有事情去准备即将到来的事物，但总有些你无法掌控的意外的到来会打乱你这一切计划。人生也就像一场长途马拉松，途中会出现各种各样的突发情况，有的可能是你可以处理的，有的可能是你没法应对的。无力感充斥着我们整个人生；我们只能在能力范围内，去做好每一件事，剩下的，只能交给命运去抉择。&lt;/p></content></entry><entry><title type="text">明天还是意外，哪个先到来</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/tomorrow-or-accident/"/><id>https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/tomorrow-or-accident/</id><updated>2022-12-18T12:02:33+00:00</updated><published>2022-10-09T14:35:27+08:00</published><summary type="html">我们永远也不知道明天和意外哪个会先到来。 这两天跑步圈或身边对跑步感兴趣的朋友们都在转……</summary><content type="html">&lt;p>我们永远也不知道明天和意外哪个会先到来。&lt;/p>
&lt;p>这两天跑步圈或身边对跑步感兴趣的朋友们都在转发给我一个消息：华为高总丁耘在跑步28公里后因心脏病离世。其实自从我开始跑步以来，听到的跑步中或是因为跑步而猝死的事件不能说数不胜数，但是也是经常听到了；不止跑步，像长距离户外越野也经常会因为天气原因导致身体失温而死。有的跑友可能名声不是很大，所以引起的社会面关注并不多。而有的跑友，如这次的华为高总则引起了较多的关注。&lt;/p>
&lt;p>首先，适度的跑步肯定是对身体有好处的，它可以增强心肺，提升意志力等。但任何事情都要有个度，一旦超过这个范围后，那就会带来副作用。同时，这个范围对每个人是不一样的，有的人平时从来没有跑过步，突然想去跑步来锻炼身体，那他的范围肯定是较小的，保持在1~5公里即可。而有的跑者可能有长期锻炼、健身的习惯，那他的范围可能在5~15公里之间，对于马拉松专业运动员来说，则更长……&lt;/p>
&lt;p>超过你能力范围的跑步，或者说任何运动，都是对身体有伤害的。这也就是我平时一直跟身边人所强调的八个字：&lt;strong>循序渐进、量力而行&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>那有人就要问我了，为什么你还要跑马拉松呢？&lt;/p>
&lt;p>讲的好听点，为了突破自我，挑战极限。说的通俗一点，其实就是想借着跑马拉松的机会去自己没有去过的城市，用脚步去丈量世界经纬，用激情去点亮平凡生活，用奔跑去追逐人生梦想。&lt;/p>
&lt;p>我来跟你们讲讲我个人跑一场马拉松全程的心理感受吧，这应该也是绝大部分跑友的心理感受。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>进入集结区，一直到裁判员发枪，这一段心中是期待的，对一场盼望已久的马拉松终于到来的期待，对自己前一段时间训练的证明。&lt;/li>
&lt;li>发枪后到5~10公里后，这一段内心是激动的，你的周围有着千万和你一样对马拉松，对跑步有着激情的跑友，跑道两旁是热情的志愿者与观众给你呐喊加油，你的腿部轻盈、脚步轻快，感觉全世界就在眼前。&lt;/li>
&lt;li>跑了10~20公里后，这一段开始你已经开始有了疲劳感，但也就是和你平常的训练距离差不多，仍然可以轻松应对，但心中的激情已经减少了许多，身边的跑友也逐渐少了，大家都拉开了距离，更多的是你一个人在向前。&lt;/li>
&lt;li>跑到了30公里左右的时候，这个距离也是我们跑马人常说的撞墙距离，啥意思呢？就是到这里就已经到了一般人的极限了，这个时候你的腿就像灌了铅一样的沉重，你的心脏可能跳的很快，你的脚可能会因为各种情况出水泡，如果你保护措施没做好的话，你身上也有可能会出水泡，会有各种各样意外的情况发生。这个时候你心中是一万个哭爹喊娘，觉得自己是个傻X，怀疑自己为什么要报这场马拉松，心中一万个想放弃。周围的人群呐喊声也逐渐变小了，因为跑的快的第一批人已经站上领奖台并领完奖回去休息了，而你还在苦苦支撑。你不愿意被关门，&lt;del>因为这样拿不到奖牌&lt;/del>，你仍在一步一步的继续向前，尽管这个时候你的脚步沉重、呼吸急促、肌肉无力、肚子饿……&lt;/li>
&lt;li>上述这种状态一直持续到你完成比赛，当你跨过终点后，你的心中会充满了自豪，你会感叹马拉松也不过如此，你如愿以偿的拿到了完赛奖牌，拿到了赛后补给，你可以拍照打卡，发朋友圈尽情的向朋友们炫耀：我，完成了全程马拉松！&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>这就是我一场马拉松中最真实的心理感受了，这也就说明了为什么我明知道马拉松会对我的身体产生伤害，但我仍然乐此不疲。&lt;/p>
&lt;p>但我们要知道，马拉松、铁人三项、长距离户外越野……这些都是《极限运动》，我们要始终怀着一颗敬畏的心。&lt;/p>
&lt;p>这颗敬畏的心意味着我们每一次参赛前都要做好充足的准备，例如准备一双合适的鞋，易摩擦部位涂抹凡士林，贴乳贴，充分热身……&lt;/p>
&lt;p>这颗敬畏的心意味着我们每一次参赛过程中一旦发现身体有任何不适要能坚定的停止运动并看情况终止运动。&lt;/p>
&lt;p>这颗敬畏的心意味着我们要跟身边对他们感兴趣的小白传授经验，做好警戒。&lt;/p>
&lt;p>这颗敬畏的心意味着……&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>人生有太多太多的意外了，相信每一个亲身经历过意外的人都深有感悟。有的意外可能较小，在我们承受范围内；而有的意外，只要发生一次就会让你后悔万分、痛苦不已……&lt;/p>
&lt;p>我经常会因为自身的无力而感到无能为力与无可奈何，对人生的无可奈何，对终将灭亡的宿命无能为力……每当我想起这些，就会痛苦万分，那种无力感让我懊恼、绝望。&lt;/p>
&lt;p>这也是我为什么去跑步，去做自己想做的事。我不想让太多的事去束缚着我，人生就这么一次，你不知道明天和意外哪个会先到来，所以请尽情的享受当下、活在当下，掌控你自己的人生！&lt;/p></content></entry><entry><title type="text">2022年国庆骑行</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/2022-10-1/"/><id>https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/2022-10-1/</id><updated>2022-12-18T12:02:33+00:00</updated><published>2022-10-01T20:31:44+08:00</published><summary type="html">如果你在北京生活，并且热爱户外运动、骑行，且暂时没有属于自己的公路车，那么这篇文章就……</summary><content type="html">&lt;p>如果你在北京生活，并且热爱户外运动、骑行，且暂时没有属于自己的公路车，那么这篇文章就是为你准备的！&lt;/p>
&lt;p>你还在绕三环、二环骑吗，你还在骑长安街吗，这些都是北京共享单车的好去处，但我觉得并不能让你更深刻的走入北京，今天介绍一条路线，带你享受骑行的同时领略北京的文化底蕴。&lt;/p>
&lt;p>今天是每周基本的铁三训练，游完1.5k之后回到家换上鞋，看了眼天气预报，小雨。当时心里有点想放弃了。
&lt;a href="https://macimg.com/image/UFVeas">&lt;img src="https://m1.im5i.com/2022/10/01/UFVeas.jpg" alt="UFVeas.jpg">&lt;/a>
但是国庆节怎么能放弃训练呢，毕竟十一月的我报了很多马拉松，训练一旦松懈那后果不堪设想。于是不管三七二十一直接扫了一辆哈罗单车就冲了，但最终雨并没有下，运气很好。&lt;/p>
&lt;p>直接上图：
&lt;img src="https://s2.loli.net/2022/10/01/tbaTmzGiHy17R4e.jpg" alt="Screenshot_2022-10-01-20-32-32-619_com.garmin.android.apps.connectmobile.jpg">
&lt;img src="https://s2.loli.net/2022/10/01/iy8Yqa1rHTAzSQI.jpg" alt="Screenshot_2022-10-01-20-51-56-898_com.garmin.android.apps.connectmobile.jpg">
这条路线从西二环向南出发，一直到南二环，南二环附近，可以看到大观园。
&lt;a href="https://macimg.com/image/UFVfAo">&lt;img src="https://m1.im5i.com/2022/10/01/UFVfAo.jpg" alt="UFVfAo.jpg">&lt;/a>
然后到开阳桥左拐，通过南护城河后进入菜市口大街，这条路较为宽敞，路灯明亮，骑起来很爽。
&lt;a href="https://macimg.com/image/UFVSkz">&lt;img src="https://m1.im5i.com/2022/10/01/UFVSkz.jpg" alt="UFVSkz.jpg">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>随后我右拐进入了珠市口大街，并一直到新世界百货、魔方商场附近，去那里主要是为了探路 1983 面包房，听说他们家的拿破仑面包很好吃，以后有机会要去。&lt;/p>
&lt;p>随后沿着祈年大街一路向北，中间路过北京站，东交民巷
&lt;a href="https://macimg.com/image/UFV2Q0">&lt;img src="https://m1.im5i.com/2022/10/01/UFV2Q0.jpg" alt="UFV2Q0.jpg">&lt;/a>
随后到达王府井步行街，原本打算左拐经过长安街的，奈何国庆长安街不给骑行，于是弄巧成拙进入了北京的老胡同街区。
&lt;a href="https://macimg.com/image/UFV5vT">&lt;img src="https://m1.im5i.com/2022/10/01/UFV5vT.jpg" alt="UFV5vT.jpg">&lt;/a>
随后一路向北直到南锣鼓巷，左转进入店门东大街，这附近有恭王府。
&lt;a href="https://macimg.com/image/UFVzVS">&lt;img src="https://m1.im5i.com/2022/10/01/UFVzVS.jpg" alt="UFVzVS.jpg">&lt;/a>
随后右拐进入店门外大街，经过后海，到达鼓楼。
&lt;a href="https://macimg.com/image/UFV9DB">&lt;img src="https://m1.im5i.com/2022/10/01/UFV9DB.jpg" alt="UFV9DB.jpg">&lt;/a>
在鼓楼附近，买了字节镭神推荐的姚记，带了两个肉包子和一碗小份炒肝，作为骑行后的补给。出来之后，我的停在外面的哈罗单车已经被人骑走了。。于是只能走路并寻找下一辆，走了两三公里之后在鼓楼西大街找到了下一辆哈罗。
&lt;a href="https://macimg.com/image/UFVbYA">&lt;img src="https://m1.im5i.com/2022/10/01/UFVbYA.jpg" alt="UFVbYA.jpg">&lt;/a>
沿鼓楼西大街一路向西北直到德胜门大街，随后向北沿着德胜门外大街一直走，经过一个较长的胡同，胡同名字记不起来了，转到新街口外大街，最终回到知春路，结束了这一趟骑行。骑行距离没到40k是因为太饿了，急着回去吃姚记包子和炒肝了。。&lt;/p>
&lt;p>这一趟路程下来，我发现可以将骑行分为两种，一种是以欣赏自然风景的骑行为主，这一类主要在城市郊区，并且距离较远，需要有公路车才可以轻松完成，共享单车的话会很吃力。&lt;/p>
&lt;p>另一种的话则是以欣赏城市人文为主，这一类骑行主要在城市中心，骑行速度较慢，路况较为复杂，哈罗单车可以很完美的胜任这一类场景。&lt;/p>
&lt;p>曾经的我执迷于哈罗单车的速度，努力想把速度提升到20k/h，完成40公里。但后来发现这并没有什么意义，在市区骑行，路况的复杂程度注定了速度没法提高，各种情况需要刹车重新启动，速度损失很大。&lt;/p>
&lt;p>所以这次我直接放弃了对速度的追求，以体验北京老城区的文化为主，发现了不一样的感受。这条路线上，你可以发现很多高档餐厅、建筑，你会路过北京的三大车站：北京北、北京南、北京站，你可以看到北京老城区的胡同，你可以体验那些你早已耳熟能详但可能并没去去过的地方：东、西直门、七年大姐、天桥、菜市口等等。这一趟路线让我感受到了北京市区的文化底蕴，我住的地方是在中关村附近，我还一直认为已经是北京最繁华的地带了。直到今天夜骑北京老城区才发现差的还很远。&lt;/p>
&lt;p>以前，我认为只有通过脚步才能丈量这世界。现在我发现，可以通过单车加跑步来爱上一座城市！&lt;/p>
&lt;p>最后附上今日的铁三训练打卡：
&lt;img src="https://m1.im5i.com/2022/10/01/UFVHCF.jpg" alt="UFVHCF.jpg">&lt;/p></content></entry><entry><title type="text">当周围人都在逆行，我依然愿意多花十分钟去过马路</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/retrograde/"/><id>https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/retrograde/</id><updated>2022-12-18T12:02:33+00:00</updated><published>2022-08-02T17:12:56+08:00</published><summary type="html">这张图是在北京中关村附近随手拍的一张照片，可以看到有三两自行车以及后面两辆电瓶车在逆……</summary><content type="html">&lt;p>&lt;img src="https://s2.loli.net/2022/08/02/VCuWS2NxHmyvUOg.jpg" alt="bf097c77-c068-4b38-b09b-adcbaeb82313.jpeg">
这张图是在北京中关村附近随手拍的一张照片，可以看到有三两自行车以及后面两辆电瓶车在逆行。这其实就是北京中关村附近的交通现状，并且上下班高峰期的交通状况远比这个恶劣。我曾经发过一次朋友圈来表达我心中的愤怒，简短概括一下就是四个字：乱象丛生！&lt;/p>
&lt;p>这附近不仅有逆行的自行车、电瓶车，还有逆行的大型电动三轮、随意穿插马路的行人，更有见缝插针的外卖小哥……在这里，你走正道的时候需要全神贯注、提心吊胆，集中全身注意力去尽可能提早发现那些不守交通规则的人，以提前避让。不禁让人想问，这是交通该有的样子吗？&lt;/p>
&lt;p>每天上班也会有走正道和反道的选择，走反道可以节省我十分钟的上班时间，而走正道则要额外绕一段路并过马路。但我都会选择去绕一段路，并过马路去走正道。为什么要这样？&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>为自己&lt;/p>
&lt;p>首先，很简单，为了自己的安全。我还是相信，遵守交通规则会比不遵守更安全。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>为他人&lt;/p>
&lt;p>当你遵守交通规则的时候，他人就不会因为你而去做出一些不合常理的避让。试想一下，当你为了尽早上班而选择走反道时，你是否为那些走正道的人考虑过？他们的视野中突然出现一个走反道的，那肯定就要变道来避让你，万一后面正好有人想进行超车，那他变道就会和另外一个人撞上，这会极大的扰乱交通秩序，并且也会打乱人的好心情。每个人都希望路上可以平平安安、顺顺利利的，不希望出现什么事故。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>希望每一位读到这里的朋友在往后的日子里都可以尽量遵守交通规则，做到为他人，为自己！&lt;/p></content></entry><entry><title type="text">从感冒聊到程序员身体健康</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/health-coder/"/><id>https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/health-coder/</id><updated>2022-12-18T12:02:33+00:00</updated><published>2022-08-01T09:55:37+08:00</published><summary type="html">上周三公司活动日，一个人开心的去健身房练习自由泳。由于刚开始练习，所以呛了水，这也为……</summary><content type="html">&lt;p>上周三公司活动日，一个人开心的去健身房练习自由泳。由于刚开始练习，所以呛了水，这也为后面埋下了伏笔。晚上回到家，洗了个澡就去空调房里打游戏了，男生的日常就是洗完澡只穿个内裤就回去了，（&lt;del>不会有男生洗完澡还穿衣服穿裤子吧&lt;/del>）结果悲剧就再次发生了。。。打完游戏后睡觉时还没发现异常，但这时已经开始感冒了。第二天醒来以后感觉喉咙和鼻子底部干干的，这其实就是感冒初期的症状了，但因为昨天呛了水，所以我以为是呛水的原因，所以错过了治疗的最佳时机，没有将感冒给扼杀在摇篮里，于是乎，接下来的7-10天，每天都是萎靡不振，浑浑噩噩。
了解我的都知道，我是感冒老客户了，每年至少两次感冒。所以这次我想记录、总结一下经验与教训，毕竟现在老了，身体也经不住折腾了。&lt;/p>
&lt;h2 id="预防">预防&lt;/h2>
&lt;p>平常积极锻炼，一周至少得两次吧，一次工作日，一次在周末。锻炼的内容，我个人是以跑步为主，像跳绳呀、游泳呀、开合跳呀等等这类可以出汗的简单运动都可以，主要目的是促进心肺能力，增加免疫力，不让感冒、病毒有机可乘。
所有可能受凉的场景都要注意，比如夏天洗完澡之后不要在空调房里不穿衣服待太久，即使你还是很热，但请把衣服穿上。比如运动过后出汗太多，坐电瓶车或上汽车上吹凉风，很容易感冒，请等汗吹干后再吹风。夏天开空调过夜睡觉的时候，盖好被子，空调温度最好打高一点，因为到夜里容易着凉。&lt;/p>
&lt;h2 id="出现感冒后">出现感冒后&lt;/h2>
&lt;p>根据我个人经验，感冒的初期症状主要有流鼻涕，打喷嚏，身体发冷、喉咙干涩（扁桃体发炎）、轻微头痛等。一旦你发现自己有相关症状了，立刻回想一下自己近几天是否有可能受凉的经历，如果有，请立刻当做你已经感冒了来准备。
首先，加衣服，防止受凉。然后立刻去喝板蓝根或999感冒灵，之后就是喝大量的热水。不要让自己的肚子空下来，一有空就喝热水，这样可以将体内的寒气给排走。随后就是停止距离运动，有时间多休息。这样，基本上感冒就不会得到恶化，甚至有可能直接就结束了。&lt;/p>
&lt;h2 id="进入感冒中期">进入感冒中期&lt;/h2>
&lt;p>根据我个人经验，一旦进入感冒中期，那想靠吃药来治是不太行的了，除非去医院打针，吃药只可以起到缓解作用了。进入这个阶段后的你，可以明显感觉到自己身上出现了感冒的各种常见症状：恶寒、四肢无力、头疼、咳嗽、喉咙痛、流鼻涕等等。这个阶段就多喝热水，多休息，减少运动即可安稳渡过。如果症状严重，请喝药或去医院。&lt;/p>
&lt;p>从这次的感冒，我再一次的意识到健康的重要性。俗话说得好，革命是本钱。我们程序员虽说35岁退休，但不能退休了就一直躺床上吧，有一个好的身体，你赚了的钱才可以好好的去享受，要不然一场大病就可以带走你大部分的财产。&lt;/p>
&lt;p>我们大部分人其实只要平常注意运动即可保持一个相对不错的身体状态，例如，不要久坐电脑前办公，半个小时起来活动一下身体，放松一下眼睛，这样可以减少腰的损伤。下班之后有空了去跑步或者散步，跳绳呀、高抬腿之类的，都可以有效活动我们的身体，增加我们的心肺能力。如果感觉到身体哪里不舒服了，一定要及时治疗、休息，不要等变成大病后才后悔莫及。我有一个同事就是腰不行，现在经常去医院。。。
再说说健身，这就属于较高的追求了。健身是对个人有着极高的自制力要求的，尤其是对我们这种程序员来说。因为我们的工作时长本来就多，工作压力大，正常下班之后身心俱疲的我们，很难去做到坚持健身。所以，如果你真的想健身的话，想拥有一个好的身材，那请一定要自律，自律给我自由。首先，明确我们去健身房的目的。我去健身房是为了什么？是为了打卡吗？还是说为了肌肉得到训练、增强。我周围有的同事就会出现很奇怪的现象，去健身房的次数很多，平常经常看到他们在各种群里打卡，但到最后手腕的力气还是很小，或者说瓶盖也拧不开，这其实就是很经典的跟风健身。我们健身不是为了得到他人的认同、赞美，而是为了增强我们的体质、塑造良好的身材，不可否认，打卡是一个很好的坚持健身的方法，大家一起健身也有利于营造良好的健身氛围。但千万不要本末倒置，不要看别人今天去健身房打卡了就兴致冲冲也跟着去打卡，结果明明自己昨天已经练过了，今天应该让肌肉休息、再生长，但还是去健身房了，就为了打卡，不落下别人。这也就是我们常说的态度问题，对待健身的态度，决定了你能否取得成果。&lt;/p>
&lt;p>如果你可以明确健身的目的，端正态度，那么我还有一点心得可以分享给你。
肌肉的增长是大强度的训练把肌纤维破坏，以后通过睡眠、高蛋白的饮食来修复肌肉，修复的过程中肌纤维会增加。这就是肌肉增长的原理。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>练肌肉时每一块肌肉做动作以力竭为标准，就是做到你做不动为止。&lt;/li>
&lt;li>练哪一块肌肉就想着多用这块肌肉去发力，避免错误发力导致无效训练。&lt;/li>
&lt;li>各个部位的训练要均衡，不要长时间练同一块部位。&lt;/li>
&lt;li>增重量时要慎重，量力而行绝不是一句空话，宁可慢点练，也不要盲目上大重量，一旦肌肉损伤那是得不尝试的。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>最后，如果你也在北京，并且喜欢马拉松、铁人三项、爬山、越野、篮球等运动，欢迎与我一起交流~&lt;/p></content></entry><entry><title type="text">2021年总结</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/2021_summary/"/><id>https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/2021_summary/</id><updated>2022-12-18T12:02:33+00:00</updated><published>2021-11-29T08:49:03+08:00</published><summary type="html">随着这个文件的运行，猛然发现，2021年还有最后一个月就要结束了。今年似乎成长了不少……</summary><content type="html">&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/11/29/Hfr6De7KgxtJn5X.png" alt="image-20211129084946438.png" title="python课程做的小练习">&lt;/p>
&lt;p>随着这个文件的运行，猛然发现，2021年还有最后一个月就要结束了。今年似乎成长了不少，又好像还是从前那个孩子……&lt;/p>
&lt;p>今年有很多新生活的开始，比如第一场半马就是今年伊始跑的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/11/29/bC6YlkvKm92P4ew.jpg" alt="1638147259252.jpeg" title="蒸蒸日上半马">&lt;/p>
&lt;p>随后，春季的马拉松如约而至。有溧水山地马，有家门口的仙林半马。但后来疫情总是时不时的爆发，虽然都没有大规模的扩散，但下半年的马拉松都取消了，今年定的10个半马的计划也没有完成，很遗憾。&lt;/p>
&lt;p>今年也第一次踏入了社会，第一次独立一个人在学着生活。从7月刚放假，我便直奔上海。从刚开始与两个程序员哥哥一起生活，到后来一个人与陌生人合租，也算凭借自己的能力混了口饭吃。在上海的三个月，遇见过形形色色的人，也体验过很多不同的生活，字节的实习证明了我前两年的代码没有白学，苦心人，天不负。(有关暑期实习的经历，感兴趣的可以看&lt;a href="https://sunfangjie.com/thinking/summer_life/">这篇文章&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;p>然而今年仍然有很多立了flag但没有完成的，也仍有很多松懈。&lt;/p>
&lt;p>曾经想博客一周一更技术文章，但每次想下笔之时，却总是畏畏缩缩，感觉自己的技术不足以献丑，到最后不了了之。以后，可能我的博客更像是日记，而不是技术博客了。&lt;/p>
&lt;p>也曾想刷完买的那本《算法》书，但最后只翻了几十页便浅尝辄止，这应该归因于我的懒惰。看着室友在准备四级考试，每天背单词，想起了曾经还买过一本托福考试的书，当年高中时英语就好的我准备通过四六级后就去考雅思托福来证明自己。但因为报名费太贵以及实用性并不强（这两个考试是为了出国用的），最后也是不了了之。看着室友背的四六级单词、考研单词，又想起当年那个抱着英语词典啃一晚上的我了……曾经也想考上外、北外，以后做翻译家，可最终没抵挡得住程序员的诱惑啊🤣现如今英语也只有在阅读技术文档的时候会学习了，从学长那里低价回收的英语字典也在我桌子上积满了灰尘。&lt;/p>
&lt;p>实习回来之后，我在学习方面也有了松懈。曾经的我每天早出晚归，日敲代码千行不是问题。而最近的我，早晨满脑子就是振刀，一般一玩就是一天，很少再在技术上再有突破。永劫无间这个游戏真的那么有魅力吗，我想也不是。原因还是在自己的懒惰，今后还是要克制自己，有时间多用来提升自己，而不是沉迷游戏。&lt;/p>
&lt;p>最近，在知乎上看了一篇文章，作者的文笔很好，让我想起来高中时候我看的《杂文精选》，于是就在淘宝上买了两本书，回忆一下当年高中语文课从没听过课的我。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/11/29/FVPxCadfps5KryL.png" alt="image.png">&lt;/p>
&lt;p>现如今，我每天就在图书馆看一看rust的the book，去借了两本haskell的书（太难了看不懂），学累了就看一看买的杂志与杂文，让自己不至于成为那么粗俗的一个人。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>本文由一段python代码的运行结果有感而发。&lt;/p></content></entry><entry><title type="text">暑期生活</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/summer_life/"/><id>https://SleepDevil.github.io/blog/thinking/summer_life/</id><updated>2022-12-18T12:02:33+00:00</updated><published>2021-09-30T19:51:36+08:00</published><summary type="html">随着离职短信的到来以及实习证明的开具，我在字节短暂的两个月实习随之结束。我在上海三个……</summary><content type="html">&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/10/01/8HCbprNK5tW2AG4.jpg" alt="qq_pic_merged_1633063696399.jpg">&lt;/p>
&lt;p>随着离职短信的到来以及实习证明的开具，我在字节短暂的两个月实习随之结束。我在上海三个月的暑期生活也即将结束。按照以往，我应该是发一篇朋友圈或者是空间动态来记录一下，但是这次我觉得需要用一篇文章才能记录这三个月的点点滴滴。&lt;/p>
&lt;p>众所周知，njupt——南京邮电大学——华夏it英才的摇篮，是一所很卷的学校。作为一座双非一本，他的毕业生平均薪资在江苏各大高校中排名第三，仅次于两所985高校，这其实不是没有原因的。我本人是非科班出生，但是幸运的加入了学校的青柚工作室社团，一个汇聚全校it精英的工作室。在这里，我的周围全是计算机学院的顶尖高手，他们有的绩点很高，成绩名列前茅；有的代码能力很强，为学校开发各种小程序与网站；有的竞赛能力强，acm金牌拿到手软……在这里，我不得不卷。于是在大二的春招的那个时间，也就是今年的三四月份这样，我决定暑期找一份实习来提升自己的水平。一开始，眼光很高，投了国内知名的各个大厂。但是因为我是大二的学生，所以愿意给机会的并没有多少。只有字节给了我面试的机会，但很遗憾，当时的我水平很低，并且对面试没有做好准备，所以一面就倒了。而在后来的三个月里，我投给字节的简历都是连面试的机会都没有。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/10/01/9mcXzBvyojYtsdO.png" alt="image.png">&lt;/p>
&lt;p>这期间我有的时候真的很焦虑，觉得自己相比同龄人来说很差劲。然后请教了一下学长，才知道有面经这种东西的存在。随后我就一边刷面经，一边去boss直聘上投简历。但是结果并不是很好，要么是那种创业初期的小公司，工资又少、又不能学到东西，要么是一些大企业但是并不需要我这种实习生，或者说不愿意给我机会。然后就一直这样下去了，一直到大概六月初这样，有一个上海的boss主动联系到我，说愿意给我一个实习机会，是一家创业初的公司，但是工资给的不错，并且提供住宿。对于当时的我来说，这已经是我能够得到的最好的待遇了。于是我考完试后联系好他就直接过去了，说实话，我胆子也挺大的，一个人带着行李箱就过去了。在那里，我开始了我在上海的第一段生活。&lt;/p>
&lt;p>到了住的地方后，我的两个伙伴，一个叫唯默，一个我还不知道叫啥，来接我。他们带我到住的地方放下行李后，就直接去干饭了。唯默和我一样，也是给老板干活的，而另一个是他的朋友，临时寄宿在这里。房子不大也不小，一室两厅一卫，该有的都有。我来之前他们两是一人一张床，我来了之后他们照顾我就挤一张大床，然后我一个人睡一张小床，还是很感动的。他们是两个二十七八岁的程序员，人都很好相处。程序员嘛，待人真诚，心地善良。唯一的缺点就是没空调，只有电风扇，而这后来老板也给我的房间装了一个空调，虽然我只在那里住了一个月。后来就每天在住的地方写写代码，晚上有的时候会一起去黄浦江边散步吹风或者是一个人绕着交大与华东师范夜跑。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/10/01/Fa5jSKJkxZDW82A.jpg" alt="IMG_20210701_202749.jpg" title="晚上的黄浦江与大桥">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/10/01/Bagm5W8x6jVJiQT.jpg" alt="Screenshot_20210721_220525_com.garmin.android.app.jpg" title="晚上日常七公里绕华东师范顺带看交大好看的校门">&lt;/p>
&lt;p>每天一般中午和晚上两顿饭，他们生活作息不太规律，有的时候下午睡觉半夜起来写代码，我也有一阵子被带坏了hhh。日子就这样一天天过去，大概到了8月中旬这样，突然老板说要暂停前端开发工作。先进行产品的设计，所以就给了我半个月的工资。这其实打乱了我的计划的，毕竟计划赶不上变化，并且老板也并没有赶我走，还是让我继续住在这里。于是我就再次向字节跳动投递了简历。&lt;/p>
&lt;p>可能是时间过了三个月吧，我的简历又被捞起来了，并且进入了面试。这次由于我准备的充分，并且运气挺好，经过了三轮技术面加一轮hr面之后很快offer就给到了。说实话当时很兴奋，激动的好几天晚上都睡不着。毕竟字节的待遇是真的太好了啊，公司每天提供菜品丰富的三餐，下午准点有下午茶，还有吃不完的零食。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/10/01/sbXjyFvMT23CYRt.jpg" alt="IMG_20210804_145607.jpg" title="吃不完的零食"> &amp;quot;&amp;quot;&lt;/p>
&lt;p>于是在我找好新的住处后，8.2日，我正式入职字节跳动。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/10/01/OTbY5S4wWmVzu9C.jpg" alt="IMG_20210730_113558.jpg" title="第一次见到工作楼">&lt;/p>
&lt;p>在字节，我的能力得到了很大的提升。在这里，有认真不失幽默的mentor带你一起踩坑，也有可爱的同事帮你解决一些问题。刚开始的时候，各种轮子多到爆炸，公司的各种黑话也都听不懂，多亏有了他们的帮助，我才能顺利完成第一个项目（一个很坑的项目，在抖音里写react native，全是坑）。这也是我第一份正式的工作。刚来的前两天，每天都是正常的10点吃完早饭上班，晚上八点下班。后来，慢慢的我也开始加班了，有一周忙的时候每天都是11点多才能走。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/10/01/Bo8MabkfTlxsZP6.jpg" alt="IMG_20210827_211218.jpg" title="晚上11点的字节跳动，门口都没什么车了">&lt;/p>
&lt;p>但是一想到我现在一天的工资有四百，我就觉得这些不算什么，相比于和我一样大的大二学生来说，他们还在家里依靠父母才能生存的时候，我已经可以靠自己来自立根生，并且代码水平也得到了飞快的提升。公司里，大佬真的很多，都是卷卷人。在这里，我看到的很少有211学历的，大部分都是985，甚至还有在世界前十大学读书的。他们也让我知道，我还不够努力，还需要继续奋斗；并且他们也是真的很优秀，不仅在能力上，还体现在与他们的交流中。&lt;/p>
&lt;p>公司的也有浓厚的运动氛围，这对于我来说是很棒的。公司一楼的健身房每天晚上都是很快就满员了。每个双周的周三还会有活动日，可以参加自己喜欢的活动（篮球、足球、羽毛球等）。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/10/01/rq4R5AboiQtnDMf.jpg" alt="qq_pic_merged_1633067109015.jpg" title="公司健身房跑步机已经满了">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/10/01/ZJDzqrhVeuMf7bC.jpg" alt="IMG_20210818_183135.jpg" title="活动日一个人与server组打球（据说这一个框两个小时就得一千多）">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/10/01/SL49RmDanUTebZ2.jpg" alt="IMG_20210908_204731.jpg" title="中秋节公司发的月饼">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2021/10/01/Mhy72gSiIswmXZ1.jpg" alt="A68F4E2F-14C5-7786-5EBA-17A4B73C47CF.jpg" title="第一次交个人所得税（我也为国家做贡献了！）">&lt;/p>
&lt;p>好久不写文章，感觉已经写的语无伦次了。暑期的三个月，似乎很快，又似乎还在眼前。&lt;/p>
&lt;p>已经不记得这是第多少次重新写博客了，每次都会因为各种意外而终止。这次，希望能够坚持的写下去。后续打算再添加一个&lt;code>Running&lt;/code>板块，记录我跑马拉松的日常。&lt;/p></content></entry></feed>